---
title: 陈道明
origin: 简书文章
---

一个人获得无形的、巨大的荣耀，很容易丧失真我，失去纯粹。要么得意忘形，要么焦虑不安。唯一的救赎，就是看淡这一切。

他不喜欢迎合这个圈子的生存方式，也不想靠谄媚在这个圈子里讨好谁。这表面看起来是一种清高与孤傲，其实这里是一种难得的清醒与自律。

陈道明一直按照内心的标准行事，无论是做人、做艺，都有一把心尺。在这个欲望泛滥、诱惑横行的时代，人最重要的是懂得取舍。

许多人活着，什么都要抓在手里，结果越活越沮丧，越活越迷失，有了取舍，人才能活的更通透。

韶光易逝，刹那芳华，皮相给你的充其量是数年的光鲜。但除此之外你更需要得失，你在一生中都能源源不断给你带来优雅和安宁的力量。
